\section{Testen} \label{chapter_testen}
	\subsection{Verantwoordelijkheden}
	Aangezien dit project door 1 persoon wordt uitgevoerd vallen alle testen die gedurende dit project worden uitgevoerd onder de verantwoording van de project leider.\\
	De test uitvoerende levert aan het einde van de test fase een test rapport op waar de volgende punten zijn inbegrepen.
	\begin{itemize}
		\item Systeemtest
		\item Integratietest
		\item Unittest
	\end{itemize}
	
	\subsection{Test aanpak/strategie}
	Doordat er gebruik wordt gemaakt van het ''V-model'' wordt er een test voor iedere fase geschreven. Na de implementatie fase worden de testen van ''low-level'' naar ''high-level'' uitgevoerd.\\
	Gedurende de implementatie fase gaat er ''test-driven'' gecodeerd worden. Dit houd in dat de unit test voor de werkelijke implementatie geschreven wordt.
	
	\subsection{Test omgeving}
	Zoals in de onderstaande afbeelding te zien is worden de testen voor de hardware in een binnenruimte met een gemiddelde grootte uitgevoerd. De sensoren worden zo ver mogelijk van elkaar verwijderd in de ruimte waarna in het gecre{\"e}rde veld de signaalbron zal plaatsvinden. De signaal bron is mobiel waardoor de zelfde test scenario's op verschillende locaties binnen het veld kan worden uitgevoerd.
	
	\includegraphics{hardware-test-opstelling}
	\subsection{Benodigdheden}
	 Om de testen te kunnen doorlopen is het eindproduct van de implementatie fase nodig. Dit product bevat de software die gedesigned is in de design fase, en de hardware die nodig is volgens de antwoorden uit het onderzoeksdocument. \\
	 Omdat het lastig te zeggen is welke hardware precies nodig is, is er een inschatting gemaakt zoals het project wordt gezien tijdens de initiatie fase. De volgende punten zullen waarschijnlijk gebruikt worden.
	\begin{itemize}
		\item 4 sensoren (microfoons).
		\item 4 microprocessoren (arduino/raspberry pi/enz.)
		\item centrale server (eventueel een laptop of desktop).
		\item bekabeling en hardware om componenten te verbinden.
		\item test omgeving beschreven in hoofdstuk 5.3.
	\end{itemize}
